遊戲沉迷是種病症？ 世衛組織明年將編撰列入《國際疾病分類》

遊戲沉迷是種病症？ 世衛組織明年將編撰列入《國際疾病分類》

〔記者陳耀宗／外電報導〕打太多遊戲也會被視為一種疾病嗎？根據外媒報導，世界衛生組織（WHO）很快就會在明年點頭認同，自1990年後就沒有被修正過的《國際疾病分類》將在明年進行改版，最新版本「ICD-11」將會把「遊戲失調」（Gaming Disorder）納入。

《國際疾病分類》（International Classification of Diseases）是由世界衛生組織（WHO）所編撰，該著作被廣泛為各國醫界作為臨床診斷參考的指南。

根據《New Scientist》報導，遊戲失調在「ICD-11」中的內容還尚未完成，但以目前草稿來看，將是供臨床醫生診斷、確認一位民眾的遊玩遊戲程度是否成為一項嚴重的健康狀況。

根據這份草稿，如果有人得到「遊戲失調」症狀，就代表他們將「玩遊戲優先於其他生活中的利益，就算會導致負面影響，依舊想法不減，且持續超過一年」。

係都加左沉迷打飛機同睇av先啦

窮己經係病啦,正一on9

世衛有富奸Fans

有冇沉迷返工病？
症狀：「返工優先於其他生活中的利益，就算會導致負面影響，依舊想法不減，且持續超過一年」

打機上癮好易治療

畀啲benzo班打機高手食 食到佢懵下懵下

表現大不如前 自然對打機失去信心 從而戒除打機癮

世衛養埋成班人食飽飯無野做

貪污系米病
逃稅系米病

成班撚頭啲思維仲停係80年代

遊戲病 ex-aid呀？

中國果d on9 戒上網學校又有得正名